美控五華黑客襲港大學、企業 指替京辦事 以大數據收集泛民資料

節錄

美控五華黑客襲港大學、企業
指替京辦事 以大數據收集泛民資料

【本報訊】美國司法部起訴五名中國人，指他們至少過去六年涉及全球性黑客活動。控罪書披露，涉事黑客的不少目標均在香港，包括曾攻擊至少兩間本地大學及一間酒店集團，另外又以「大數據」系統收集及分析香港民主派人士的資料，目標人物包括現任及前任立法會議員、公民黨創黨成員等。

司法部未有把五人所屬組織「APT 41」跟中國政府直接扯上關係，但官員相信。。。。。。

■美國聯邦調查局（FBI）正通緝五名涉案中國人。

偷個人資料再入侵網絡

其中一間總部設於歐洲的全球電子通訊服務供應商，被指早於2015年6月就已被三名被告入侵並安裝惡意程式，導致該通訊商的電腦系統將其資料傳送到一個位於美國加州的「指令及控制伺服器（C2 server）」。入侵起碼維持到2017年2月，其間三人從系統中偷取了重要的企業及個人資料，再利用這些資料入侵不同客戶自身的網絡，受害企業包括一間總部設於香港的酒店集團。

蔣立志2017年與另一名黑客談論入侵對象的通訊紀錄，其中蔣指出他在系統中。。。。。

另外，三名被告被指入侵全球多間大學，包括去年11月利用「釣魚工具GOPHISH」向香港三間大學的多名人士發送「釣魚電郵」，又。。。。。。

錢川及成都市肆零肆網絡科技有限公司開發了一個名為「SonarX」的大數據系統，整合及分析入侵得來的資料。錢川使用SonarX的。。。。。。

而兩名馬來西亞人因涉嫌與兩名中國黑客合謀入侵美國及海外的電子遊戲公司，利用黑客攻擊從中獲利，本周在馬來西亞被捕。

11哥